\documentclass[10pt, a4paper, DIV=20]{scrartcl}
\usepackage{../../MA-Vorlage/KSA}
\def\TW{TeXworks}
\def\TS{TeXShop}
\def\bS{\textbackslash}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\section*{Rechtschreibung in \TS}
\TS\ läuft auf OS X. Eine Rechtschreibüberprüfung erfolgt automatisch, inklusive Spracherkennung.

\section*{Installieren der Rechtschreibüberprüfung in \TW }
Das Paket der Maturaarbeit enthält einen Ordner {\texttt{dictionaries}}. Darin enthalten sind die Wörterbücher für Deutsch (Deutschland), Deutsch (Schweiz), Englisch (US) und Englisch (UK).

\subsection*{Windows}
Die folgende Anleitung für Windows hat Maximilian Rothstein (Klasse 5k, 2018) beigetragen. Danke bestens!

\begin{description}
\item [Schritt 1:] In \TW\ zu \enquote{Help} gehen und auf \enquote{Settings and Resources...} klicken.
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.7\textwidth]{tex1}
 	\end{center}
\item [Schritt 2:] Zwei Links werden angezeigt: 
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.7\textwidth]{tex2}
 	\end{center}
	Folgen Sie dem zweiten Link der einen Explorer im entsprechenden Verzeichnis öffnet:
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{tex3}
 	\end{center}
\item [Schritt 3:] die Files von {\texttt{dictionaries}} des Pakets in den Ordner {\texttt{dictionaries}} des Explorers kopieren.
\newpage
\item [Schritt 4:] In \TW\ die Rechtschreibung anwählen:
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.7\textwidth]{tex4}
 	\end{center}
\end{description} 

\subsection*{Linux}
Im Verzeichnis \texttt{/usr/share/myspell/dicts} sollten schon die gewünschten Wörterbücher vorhanden sein, andernfalls werden sie dort hinein kopiert.
\subsection*{Mac OS X}
Im Finder die \texttt{alt}-Taste drücken und im Menu \enquote{Gehe zu} den Ordner \texttt{Library} anwählen, dann zum Ordner \texttt{\TW} gehen und den mitgelieferten Ordner {\texttt{dictionaries}} dort hinein kopieren.

\section*{Bei Problemen}
Vereinbaren Sie mit mir einen Termin \href{mailto:christoph.vonarx@edulu.ch} {\texttt{christoph.vonarx@edulu.ch}} und bringen Sie Ihren Computer mit.

\vspace{4ex}
\small Christoph von Arx, 15.\,11.\,2018
\end{document}

